Dit wordt beschouwd als een goede voorzorgsmaatregel, kort na het ontbijt hij en ik uiteengezet, zonder iets te zeggen in de taverne.
Hij rookte pijp omdat we gingen langs en soms gestopt te applaudisseren mij op de schouder.
Men veronderstelde dat ik die in gevaar is, niet hij, en dat hij mij gerust.
We spraken heel weinig.
Als we benaderden de punt, ik smeekte hem te blijven in een beschut plekje, terwijl ik ging naar u; want hij was tegen dat de mannen hadden doorgegeven in de nacht.
Hij voldaan en ik gingen op alleen.
Er was geen boot uit het oogpunt, noch enige boot opgesteld ergens in de buurt, en waren er geen tekenen van de mannen die begonnen is.
Maar om zeker te zijn, het tij was hoog en er zijn enkele footpints onder water.
Toen keek hij uit zijn schuilplaats in de verte en zag dat ik zwaaide mijn hoed voor hem komen baatte hij me, en daar wachtte; soms liggend op de bank, verpakt in onze jassen, en soms bewegen over te warmen ons, totdat we zagen onze boot schikt.
We kregen aan boord gemakkelijk en geroeid in het spoor van de stoomboot.
